\documentclass[11pt]{article}
\usepackage[english,russian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[top=2cm,botton=2cm]{geometry}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{titlesec}
\graphicspath{{images/}}


\makeatletter
\renewcommand{\@biblabel}[1]{#1.}
\makeatother
\titleformat{\section}[block]{\bfseries}{\thesection.}{10pt}{}
\begin{document}



\title{\Huge\bf My iphone. \footnote{Мой айфон.}}
\author{Зарецкий Р.В.}
\date{}

\maketitle

\begin{abstract}
   
Китайское издание Shanghai Evening Post опубликовало статью журналиста, который под видом простого рабочего устроился на фабрику Foxconn, где производятся смартфоны IPhone 5. Репортаж в красках рисует изнурительные условия труда и ужасную обстановку, в которой проживают сотрудники крупнейшего контрактного сборщика Apple.

\end{abstract}

\section{Прием на работу.}

\begin{wrapfigure}[13]{r}{0.5\linewidth}
\includegraphics[width=\linewidth]{priem}
\label{fig:priem}
\end{wrapfigure}


На фабрике Foxconn в Тайюане журналист пробыл 10 дней, 7 из которых ушли на обучение. По его словам, сон в общежитии компании напоминает кошмар – повсюду витает запах отбросов и пота, везде грязь. Горы мусора и тараканы, постельное белье находится в плачевном состоянии. Завтрак в столовой Foxconn был омрачен криком одного из рабочих: «Вот дерьмо! Еда просто отвратительна!». Этот парень позже по секрету сказал, что обязательно разломает свою кровать, перед тем как уволится.\cite{1}

После трапезы всех новоприбывших заставили подписать трудовой договор, в котором особый упор делался на четырех секретных вещах, о которых запрещено рассказывать: тайна касается всей технической информации, показателей продаж, человеческих ресурсов, статистики производства. Вопросам переработки и их оплаты в контракте уделялось подозрительно мало места. Каждый ознакомился со списком из всего лишь 13 поощрений и более 70 штрафных санкций.
Сразу после входа в цех по ушам ударяет громкий звук станков, а в нос бьет насыщенный запах пластмассы. Мастер наставляет: «Как только вы займете рабочие места, вы должны делать только то, что вам сказали». Затем он демонстрирует заднюю панель iPhone 5 со словами: «Это тыловая часть нового iPhone 5, и вы должны гордиться выпавшим шансом заниматься ею».
Почти каждые три секунды перед репортером на конвейере появляется новая задняя пластина iPhone 5. И надо очень быстро ее взять, пометить нужные четыре точки, вернуть обратно на ленту. После нескольких часов монотонного труда журналист почувствовал невыносимую боль в шее и руке.


\section{Досмотр и обзор работы}
\begin{wrapfigure}[13]{r}{0.5\linewidth}
\includegraphics[width=\linewidth]{dosm}
\label{fig:dosm}
\end{wrapfigure}


Предупредительная табличка «Зона повышенной секретности» встречает рабочих перед входом в производственный цех. Каждому входящему и выходящему приходится миновать металлоискатель, проверяющий, нет ли посторонних предметов типа бляхи ремня, сережек, камер, телефонов, MP3-плееров и т. п. Нарушителей незамедлительно увольняют. Одного парня выгнали за то что, что он нес зарядный USB-кабель.\cite{2}

Сразу после входа в цех по ушам ударяет громкий звук станков, а в нос бьет насыщенный запах пластмассы. Мастер наставляет: «Как только вы займете рабочие места, вы должны делать только то, что вам сказали». Затем он демонстрирует заднюю панель iPhone 5 со словами: «Это тыловая часть нового iPhone 5, и вы должны гордиться выпавшим шансом заниматься ею».


\section{Процесс производства}


На сборочной линии репортер в маске и перчатках готовил заднюю поверхность iPhone 5 к окраске. Для этого следовало помечать те области, на которые должна быть нанесена липкая лента и прикреплены пластмассовые ограничители, предотвращающие распыление краски на ненужные места. Журналист столкнулся с яростью надсмотрщиков за то, что помечал масляной ручкой искомые места слишком жирными точками. Его коллега, отвечавший за наклеивание ленты, получил выговор за нерасторопность.

Почти каждые три секунды перед репортером на конвейере появляется новая задняя пластина iPhone 5. И надо очень быстро ее взять, пометить нужные четыре точки, вернуть обратно на ленту. После нескольких часов монотонного труда журналист почувствовал невыносимую боль в шее и руке.

Журналист провел подсчеты. Он должен помечать минимум пять крышек для iPhone 5 каждую минуту, и за десять часов это количество составит три тысячи. Таким же делом занимаются четыре производственные линии с двенадцатью рабочими на каждой. За полдня одна линия должна выдать на гора 36 000 крышек iPhone 5.

Следующий день похож на предыдущий: все очень устают и злятся. Только двоим из 36 новых сотрудников Foxconn удалось попасть под взор отдела технического контроля качества, заполучив возможность отдыхать по 10 минут после двух часов работы. Всем остальным не повезло: они трудятся без перерыва 7 часов подряд.


\begin{thebibliography}{}
\bibitem{1} Правдивый рассказ журналиста, побывавшего на производстве iPhone 5.
\bibitem{2}Вот такой вот рассказик.
\end{thebibliography}

\end{document}
